毛里裘斯聯賽與宗教衝突

2018年，印尼足球老打吡兇殺案成為國際新聞後，有相關人士就喺一個清談節目討論點樣有效阻止印尼波繼續死人，有相關人士提出，如果有甲方球迷打死乙方球迷，咁甲方球隊就要全季禁賽，或者全季閉門，但咁樣阻嚇性都係唔大，反正死一個又係全季禁賽，死十個又係全季禁賽，不如殺多幾個，真係會有人咁諗。

曾經有政界人物提過將傳統球隊淘汰，重組一支新球隊，例如Persija Jakarta變成Jakarta FC，將所有歷史洗去由頭開始，其實，非洲嘅毛里裘斯都有類似case。講起毛里裘斯，雖然並非非洲足球勁旅，但同大部分非洲國家一樣足球都係第一運動，本土聯賽Mauritian League曾經都好受歡迎，但喺1999年就發生過一次足球騷亂，消防隊對童子軍嘅大戰有個爭議判罰令消防隊贏波，由於消防隊係以天主教徒球迷為主，童子軍隊係伊斯蘭教徒球迷為主，所以衝突立即爆發，由足球較量變成宗教衝突，騷亂持續咗3日，造成7人死亡，結果毛里裘斯政府禁止足球活動18個月，只允許國家隊參加比賽，但主場要搬去留尼旺踢。

經過18個月重組，消防隊及童子軍被強制改成地方球隊，其他球隊都被''地方化''，球隊本身以由種族如印度人/克里奧爾人或宗教如伊斯蘭教/天主教做基礎，改成地方球隊做基礎後，足球暴力事件真係大大減少，但入場人數都大大減少，雖然後期成立職業足球聯賽Mauritian Premier League(毛超)，但入場人數依然好少，球迷對地方背景嘅球隊冇乜大興趣，因為毛里裘斯面積太細，地方與地方之間冇乜特別。

由於毛超冇乜市場，贊助都好難搵，部分球隊仲經常欠薪，好多毛里裘斯人都認為，復興毛里裘斯球市就係要將宗教及民族做基礎嘅球隊復活，否則點搞都係死死下。

為咗拯救毛里裘斯本土聯賽，足協及政府都諗過重啓方案，將傳統球隊比如消防、童子軍、泰米爾軍、渡渡鳥隊等復活，喺99年一場普通聯賽可以吸引2萬人入場，現時大戰2千人都未必有，但最後都係因為怕太火爆又重返暴亂年代而冇咗件事。

最緊要有得賭